<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Mistborn01</title>
    <link href="/posts/Wed%20Mar%2026%202025%2011:30:55%20GMT+0800/"/>
    <url>/posts/Wed%20Mar%2026%202025%2011:30:55%20GMT+0800/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="迷雾之子-Mistborn-卷一《最后帝国》">迷雾之子(<em>Mistborn</em>)卷一《最后帝国》</h2><p class="note note-warning">!!!本文涉及部分剧透，如若介意请酌情观看!!!</p><span id="more"></span><h3 id="力量与内心-奇卡拉和扣扣喽">力量与内心 <s>奇卡拉和扣扣喽()</s></h3><p><b>到底什么样的人才能被称为是<font color="9900CC">英雄</font> <strong>?</strong><br>是改变了世界的人？是救人于水火之中的人？<br>是拥有强大力量的人？是以天下为己任的人？</b></p><p>我想卡西尔可能确实是一个伟大的人。</p><p>说实话我在读完本书之后并未对卡西尔的结局感到遗憾或悲伤，相反的，我甚至有些释然，他背负的太多，以至于死亡对他来说也未尝不是一种解脱，或许他终于得以与他心爱的梅儿团聚，或许他终于看到饱受压迫的司卡得以揭竿而起。</p><p>对于卡西尔的死亡我相信同我在内的大多读者都并未感到意外，他的太多行为都充满了强烈的自毁倾向，他的内心始终充满对死亡的渴求，但他做不到。无论是梅儿代替他去死，反抗军在山谷中被屠杀，同伴在面前被残忍地处死，他始终有一种自毁般的冲动。但是他的生命早在此之前就不再是他个人的所有物了，他必须在统御主的面前倒下，他必须传递给司卡精神符号，这才是他想要的，这才让他的死有了意义。</p><p>本节我想探讨的是卡西尔的力量从何而来<sup id="fnref:1" class="footnote-ref"><a href="#fn:1" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="笔者在撰写此文时只读了第一本书，尚未了解后续的剧情走向">[1]</span></a></sup>，根据他自己的描述，他是在梅儿为他而死的时候才绽裂，爆发出了熔金力量，但是这其实是一个模糊的概念，他可能在此之前就已经有了能够使用熔金能力的迹象，就像纹能在流浪时就使用黄铜的安抚能力一样，卡西尔可能只是在梅儿之死的冲击下才爆发性地使用出了熔金力量。</p><p>但我此处想说的是，也许正是他内心的心态的转变牵引出了他真正的力量，在他没有被送入深坑之前，他是一个玩世不恭的盗贼，他诡计多端，仇视贵族，用尽浑身解数去盗取贵族和统御主的财富。他可能是一个有善根的人，但在此时他并没有宏伟的大志，也谈不上正直，更没有为他人奉献自己的想法。</p><p>然而，在他试图探访统御主的秘密后被送入海辛司深坑成为奴隶，如果找不到矿石就会被工头活活打死，他才真正的看到了统御主的冷血和残暴，看到别人的惨死才发现自己的同胞之被压迫被控制，他的心态此时方才开始转变，梅儿之死对他而言是一个情绪的喷口，也许只有梅儿的死才让他意识到自己应该做些什么。正如鲁迅所说的，成为不甘在那铁屋子里闷死而试图打破那房子的人。</p><p>故而上天赋予了他力量，他也知道该用这力量去做些什么。之前的那个卡西尔已经死在了卡西尔深坑，而逃离出来之后的他也没有停止一路向深渊狂奔，他神化自己，创造混乱，一切的一切都是为了让自己死在所有人面前。说实话，这个计划是疯狂而鲁莽的，如果他从来没有遇到过纹这个奇才，那么这次反抗的试图也很有可能是被强大的统御主用绝对的力量暴力镇压，所有的一切都归于虚无。<br>但力量正是为改变而存在，正如尼采所追寻的超人，如果强者都不能为引领反抗而前进了？那这火该由谁来点燃？</p><p>所以说，卡西尔的力量不是他个人的幸运，而是为了点燃那一把火而被赋予的使命，正是他内心装下了他人，他才发现了自己的更多。</p><h3 id="While-Reading">While Reading</h3><p>谜团总是一个个揭开，本书也不例外，在刚受到群友推荐翻开这本书的时候，说实话我是感觉困倦而疲惫的，</p><p>[TO BE CONTINUE]</p><h3 id="reference">reference</h3><section class="footnotes"><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span>笔者在撰写此文时只读了第一本书，尚未了解后续的剧情走向<a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
      <category>Brandon Sanderson</category>
      
      <category>Mistborn</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
