<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Mistborn2-3</title>
    <link href="/posts/4f6224b4bc4a/"/>
    <url>/posts/4f6224b4bc4a/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="迷雾之子-古代篇卷二，三">迷雾之子 古代篇卷二，三</h2><p class="note note-warning">!!!本文涉及部分剧透，如若介意请酌情观看!!!</p><p>在读完第二本之后总感觉少了点什么，也不太能写出来东西，遂准备将第三本和第二本的内容合到一起写。</p><p>在文内我会分为两个part进行区分。</p><h2 id="迷雾之子-Mistborn-古代篇-卷二《升华之井》-The-Well-Of-Ascension">迷雾之子(<em>Mistborn</em>)古代篇 卷二《升华之井》 (<em>The Well Of Ascension</em>)</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
      <category>Brandon Sanderson</category>
      
      <category>Mistborn</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Fantasy</tag>
      
      <tag>Brandon Sanderson</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Mistborn1</title>
    <link href="/posts/320a78bc3a32/"/>
    <url>/posts/320a78bc3a32/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="迷雾之子-Mistborn-古代篇-卷一《最后帝国》-The-Last-Empire">迷雾之子(<em>Mistborn</em>)古代篇 卷一《最后帝国》 (<em>The Last Empire</em>)</h2><p class="note note-warning">!!!本文涉及部分剧透，如若介意请酌情观看!!!</p><span id="more"></span><h3 id="力与心">力与心</h3><p><b>到底什么样的人才能被称为是<font color="9900CC">英雄</font> <strong>?</strong><br>是改变了世界的人？是救人于水火之中的人？<br>是拥有强大力量的人？是以天下为己任的人？</b></p><p>我想卡西尔可能确实是一个伟大的人。</p><p>说实话我在读完本书之后并未对卡西尔的结局感到遗憾或悲伤，相反的，我甚至有些释然，他背负的太多，以至于死亡对他来说也未尝不是一种解脱，或许他终于得以与他心爱的梅儿团聚，或许他终于看到饱受压迫的司卡得以揭竿而起。</p><p>对于卡西尔的死亡我相信同我在内的大多读者都并未感到意外，他的太多行为都充满了强烈的自毁倾向，他的内心始终充满对死亡的渴求，但他做不到。无论是梅儿代替他去死，反抗军在山谷中被屠杀，同伴在面前被残忍地处死，他始终有一种自毁般的冲动。但是他的生命早在此之前就不再是他个人的所有物了，他必须在统御主的面前倒下，他必须传递给司卡精神符号，这才是他想要的，这才让他的死有了意义。</p><p>卡西尔无疑是强大的，无论在力量上而是心灵上。团队以他为核心，计划以他为主导，可以说他以一人之力改变了整个世界，即使他身殒，但是他的所作所为皆为奇迹。但正如他所说，“<em>熔金术士并非无所不能</em>”,个人的力量总是绵薄他的力量也不如统御主一般一人千军，但他仍然凭借着自己的团队完成了这个看起来不可能的壮举。当然这不乏纹这个意料之外的迷雾之子的帮助，但卡西尔其实也在和她相互拯救。</p><p>本节我想探讨的是卡西尔的力量从何而来<sup id="fnref:1" class="footnote-ref"><a href="#fn:1" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="笔者在撰写此文时只读了第一本书，尚未了解后续的剧情走向">[1]</span></a></sup>，根据他自己的描述，他是在梅儿为他而死的时候才绽裂，爆发出了熔金力量，但是这其实是一个模糊的概念，他可能在此之前就已经有了能够使用熔金能力的迹象，就像纹能在流浪时就使用黄铜的安抚能力一样，卡西尔可能只是在梅儿之死的冲击下才爆发性地使用出了熔金力量。</p><p>但我此处想说的是，也许正是他内心的心态的转变牵引出了他真正的力量，在他没有被送入深坑之前，他是一个玩世不恭的盗贼，他诡计多端，仇视贵族，用尽浑身解数去盗取贵族和统御主的财富。他可能是一个有善根的人，但在此时他并没有宏伟的大志，也谈不上正直，更没有为他人奉献自己的想法。</p><p>然而，在他试图探访统御主的秘密后被送入海辛司深坑成为奴隶，如果找不到矿石就会被工头活活打死，他才真正的看到了统御主的冷血和残暴，看到别人的惨死才发现自己的同胞之被压迫被控制，他的心态此时方才开始转变，梅儿之死对他而言是一个情绪的喷口，也许只有梅儿的死才让他意识到自己应该做些什么。正如鲁迅所说的，<strong>成为不甘在那铁屋子里闷死而试图打破那房子的人。</strong></p><p>故而上天赋予了他力量，他也知道该用这力量去做些什么。之前的那个卡西尔已经死在了卡西尔深坑，而逃离出来之后的他也没有停止一路向深渊狂奔，他神化自己，创造混乱，一切的一切都是为了让自己死在所有人面前。说实话，这个计划是疯狂而鲁莽的，卡西尔很强，但如果他从来没有遇到过纹这个奇才，那么这次反抗的试图也很有可能是被强大的统御主用绝对的力量暴力镇压，所有的一切都归于虚无。<br>但力量正是为改变而存在，正如尼采所追寻的超人，<strong>如果强者都不能为引领反抗而前进了？那这火该由谁来点燃？</strong></p><p>所以说，卡西尔的力量不是他个人的幸运，而是为了点燃那一把火而被赋予的使命，正是他内心装下了他人，他才发现了自己的更多。心变得强大了，他才以个人绵薄的力量完成了伟大的壮举。</p><h3 id="为神之人">为神之人</h3><p>本书无时不刻不在渲染统御主之力量惊人，他被渲染为无所不能的神，他拥有不老不死的能力，一人千军的力量，还统率着令人闻风丧胆的钢铁教廷。但卡西尔上来便认为统御主是可以战胜的，也许他清楚统御主的恐怖，也许他知道他必然会死，但是他依然持续不断地向他的团队，他的信众们灌输统御主可以战胜的观点。这不仅仅是为了对抗统御主的精神奴役，也是为了给自己以信心。</p><p>最后帝国之于我们认知中的封建王朝的区别点在于它作为顶点的神是一个确实存在的概念，无论是西方的上帝还是中国的神龙，都是一种统治阶级强加的思想上的君权合法化，但最后帝国的王则是一个真正的神，他抹平了所有其他的文明，将他们之间的纽带切碎，成为了现在的司卡，也就是奴隶，而且长达千年。在这千年间也许有过无数反抗，但最后都是失败的，对于司卡而言，统御主的强大超过了任何可以描述的，他只能成为他们的神，他们没有其他选择。信仰，或死亡。</p><p>正如我们看到的，统御主并非完美无缺，他的不老不死是依靠自己特殊的藏金熔金双体制带来的，我们不知道统御主到底是不是真的神，但是我们知道他强大而难以被击败。但他也并非没有弱点，在生命的尽头，他也祈求纹不要杀死他。</p><p>而卡西尔作为一个肉体凡躯的人，他完成了反抗的壮举。他将自己渲染成神，因为他知道，只有信仰可以击败信仰，只有创造一个神才能打破统御主对人民长久以来的精神奴役，于是他让坎德拉接管自己的肉体，他把自己也纳为了自己计划的一部分。</p><p>这是一项不可能完成的壮举，但是卡西尔做到了，他是无疑是强大的，他的肉体强大，但更强大的是他的灵魂。他是一个真正高洁的人，他善良的灵魂为人民带来了自由。</p><h3 id="善恶难辨">善恶难辨</h3><p>本书作为三部曲的开端，揭示了大体的世界观和人物关系，本章全程以击败统御主为最终目的，但是统御主死前的那一句“杀了我，你们是在自取灭亡”不免令人思考。或许统御主并不像我们认知中是一个十恶不赦的暴君，他变成现在这样可能是有自己的难言之隐。卡西尔推翻统御主的结果一定是积极的吗？我看也不尽然。</p><p>正如我们在艾兰迪的笔记中推测，统御主杀死了艾兰迪夺取了井中的力量。但这一定是出于统御主自己的私心吗？我觉得不然，我觉得他应当是为了某些更加难言的理由。这些谜团，我们也只能等到后续的剧情中去发掘了。</p><h3 id="reference">reference</h3><section class="footnotes"><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span>笔者在撰写此文时只读了第一本书，尚未了解后续的剧情走向<a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
      <category>Brandon Sanderson</category>
      
      <category>Mistborn</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Fantasy</tag>
      
      <tag>Brandon Sanderson</tag>
      
      <tag>Mistborn</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
